【暴動罪審訊】辯方結案：梁天琦錯在真誠有些幼稚的幻想 以為選舉遊行能阻警武力清場

因涉 2016 年年初一旺角騷亂，本土民主前線前發言人梁天琦等五人被控暴動、煽惑暴動、非法集結等罪一案今日於高等法院續審，代表梁天琦的大律師蔡維邦今日開始結案陳詞。蔡維邦指，梁天琦當時認為只要他舉辦選舉遊行，警方就不會暴力清場，但他的判斷是錯的，「錯在他還是抱住真誠，甚至真誠到有些幼稚，作出這樣的幻想。」

蔡維邦於庭上播放一段已呈堂為證物，但控方從未於庭上播放的Now新聞片段。蔡維邦指，從該新聞片段可見，當時幾個手持警棍的警員，毆打一個沒有磚頭、武器，甚至沒有還手之力的市民，令他頭部流血。蔡維邦反問：「難道這樣也是合理使用武力？這正正印證，香港警察是如何防暴，而最諷刺的，他們防的是手無寸鐵的市民。」 蔡維邦指，梁天琦當時擔憂警方隨時會暴力清場，「當晚警員的行為，是一次又一次地印證了他的擔憂。」

蔡維邦指，梁天琦當時認為只要他舉辦選舉遊行，警方就不會暴力清場，但他的判斷是錯的，「錯在他還是抱住真誠，甚至真誠到有些幼稚，作出這樣的幻想。」

政治監

任何支持共匪及其非法政權者，勢遭五雷轟頂！不得好死！鳥獸分屍之厄！

香港將會出現巴士底監獄

Feel 到五毛股氣黎緊

到時見一ＢＬＯＣＫ一